楊潤雄：冀新科目讓學生正確認同國民身份

楊潤雄：冀新科目讓學生正確認同國民身份

教育局局長楊潤雄接受內地傳媒訪問時說，改革通識科的決定是過去一年最艱難的決定之一，希望新科目讓學生建立正面價值觀，正確認同國民身份，公平理性分析不同問題。對於新科目提供到內地考察的機會，楊潤雄說，學生有空間選擇對內地哪一方面有興趣，實地考察後撰寫報告，舉例說，有學生可能對國家歷史有興趣，可以到西安，將他研究的內容做報告，目標是希望學生在中學階段至少有一次機會到內地走一走、看一看。楊潤雄提到，過去一年對教育界而言並不容易，社會事件至少帶出教育制度上一些問題，例如部分學生缺乏守法意識，缺乏對國家及對香港與國家關係的了解，問題現在看得很清楚，是教育局未來改進工作的方向。國家安全教育方面，楊潤雄表示，目前教育局正草擬較詳細的指引，主要關注學校在國安法下的責任，並會準備教材，讓學校教授國家安全的概念，亦正進行教師培訓。

2020-12-16 14:23:55

咁點解你兩個衰仔對澳洲有興趣，西安唔好咩

[member]]訊息因違反國安法已被封鎖，按此查閱更多[/member

留返俾你個仔讀啦

呢家仲想生小朋友既父母，你無錢送佢地出外國讀書就咪撚生

認識中國歷史幾好

西安睇西安事變
長春睇長春圍城圍解放幾十萬平民等佢地唔駛再做人受苦
延安睇延安整風肅清
又有各地睇文革點拆晒啲古物古蹟

去井岡山
了解下咩叫
農村包圍城市、武裝奪取政權